特朗普前競選經理 曾交民調數據予俄

2019年01月10日

特朗普前競選經理
曾交民調數據予俄

馬納福特

美國「通俄門」有新進展，前日有法庭文件曝光，顯示總統特朗普前競選經理馬納福特在2016年大選期間，曾向與俄羅斯情報機關有連繫的俄國生意夥伴，提供選舉的民調數據。

俄律師被控妨礙司法公正

馬納福特的律師前日意外將法庭文件被塗黑內容曝光，當中顯示通俄門特別調查檢察官米勒指控，馬納福特曾隱瞞他與生意夥伴基利姆尼克的關係，當中包括向他分享有關大選的民調數據，和曾討論烏克蘭和平方案的對話。馬納福特律師在文件中否認意圖隱瞞，指那些錯誤陳述「並非故意」，只是因他競選工作繁重，不能逐一記起每段對話。

而涉在大選期間，於特朗普大樓與特朗普長子唐納德等人會面的俄國律師韋斯歷斯卡亞，前日被紐約聯邦檢察官起訴妨礙司法公正。此案與通俄門無關，主要關於她在一宗逃稅案中，代表一家俄羅斯控股公司時涉偽造證據。

另外，一家由外國政府持有的公司因拒絕應大陪審團發出的傳票要求，交出估計有關俄門特別調查的文件，被罰款每日5萬美元（39萬港元）。美國聯邦最高法院前天拒絕該公司豁免罰款的申請，但沒透露該公司資料。

路透社

上一則
上一則
民意撐腰 民主黨無懼特朗普

下一則
下一則
不滿撐庫族 土總統拒見美國安顧問